【拋磚】係時候主張廢除基本法

近排好多人講廿三條，但抱歉，呢個真係僞命題
根本唔係要「反對廿三條立法」，而係要「廢除廿三條」，甚至廢除基本法

先講憲法
每一個國家都有自己嘅憲法，去保障基本權利，同埋作爲凌駕所有機關、政府、法律嘅最高依據
而香港從來都無真正嘅憲法，只有《基本法》作爲「憲制性文件」
所有民主國家都係建基於「憲政民主」，換言之憲法保障民主，而基本法雖然有講普選，但係佢本身唔係屬於人民嘅憲法，唔係由人民書寫，人民無權修改
所以，有基本法，香港就唔會有民主，已經唔係講港獨，而係最基本—普選，都唔會有
點解？

再講條文
第一百五十八條 本法的解釋權屬於全國人民代表大會常務委員會。
第一百五十九條 本法的修改權屬於全國人民代表大會。

整部基本法係建基於人大—即係中共，嘅直接意志
基本法從來唔係要保障人嘅自由同權利，而係任由中共玩弄
民主政體嘅憲法修改權，在於人民嘅代表，要議會大多數（通常三分二）通過先得
所以從根本上，基本法就同民主係互相矛盾
所以你話係基本法同一國兩制下爭取普選，同你叫個太監生仔無分別

仲有歷史
基本法點嚟？
基本法就係由中共、商界、同所謂嘅「傳統菁英」協商出嚟
整個制度就係中共俾甜頭佢哋，夾埋商界同「傳統菁英」統治香港
一日唔推翻所有現有制度，香港唔會有改變

利申：唔係行動post，唔好問我點做
再利申：呢個係思想同意識嘅問題
再再利申：爭取普選、港獨、廢除基本法，其實係中共眼中係無分別

大家點睇？

真心覺得講反對廿三條立法好無聊
03年都宜家好似無進步過咁

泛粉：千祈唔好激嬲共產黨

唔同意唔緊要，咪討論下

呢個都係僞命題，已經反咗面

你無實力 點廢除？

廢除廿三條
廢除基本法

你無實力 點攞普選
你無實力 點攞民主
你無實力 點黑警死全家
你無實力 點獨立調查

hi

基本法既基礎就係共產黨超越法律，同埋可立國家安全法，隨意解讀，違法違憲，簡單來講無法律，人治，就好似黑社會咁

exactly係想講呢個概念

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

但要廢除，即係要有更合理嘅嘢去取代
由邊個寫會比較好？

push

人民重新立憲
你港獨都要有立憲呢個step 啦
其實係一致
不過少人講咁解

英國係冇明文憲法，除左話唔做得既乜都做得。基本法制做得既你先做得，不過警權已經 over 左呢樣野。

見你個post話
利申：唔係行動post，唔好問我點做
再利申：呢個係思想同意識嘅問題

但係有思想無實力有鬼用咩
大部分香港人思想上都支持雙普選
十幾年咪又係爭取失敗

你呢啲僞命題嚟
呢個世界唔係得可行性呢個向度架
唔通無實力就唔洗爭取民主咩？
9唔答8

廢完宣布獨立

推

民主、普選、港獨、立憲
全部係同一條line

廢除咗美國點幫我哋？
solomon yue提晒水咪搞獨立，
要用基本法嚟幫香港爭取雙普選

全民祭獻

solomon yue講乜關我鬼事咩

當年咁樣講係好7
但係你港獨都要有憲法啦
同埋都係個句，有基本法就無民主

我明要立憲，亦要提早準備
但始終要有一班代表去寫新法？

寫就照寫
應該獨立處理咗今次政府同警黑之後先推？

我始終覺得你講民主、普選
就要觸及憲法、主權
所有野都係綁埋一齊，冇得人格分裂

警黑凌駕一切

認同

同意

Okay咁暫時唔提推行
淨係廢除你講嘅條文試水溫，會唔會容易啲
不過我都知中国人：如果你不用激烈的手法，他們連溫和的改革也不會認同。
所以我都係鳩嗡下

基本法來自 中英聯合聲明

唔廢除聯合聲明，
單單否定基本法，中國聽日可以整本中國香港新憲法，一樣管到你

Solomon = ccp b隊

就係想吹呢樣野
反正宜家啲人講廿三條
試下講：廢除廿三條

好多人當基本法係憲法
但實際上基本法只係垃圾
50年變與不變,無任何意思,係睇CCP想點

基本法係授權法來，比沒有，沒有，沒有通過的中國憲法重要垃圾
好聽Ｄ就叫小憲法，好多香港人味意識到本野講緊咩

所以最合理係要求全民制憲，如果獨唔到就起馬都要有同中國憲法同等地位先，雖然中國憲法都係笑話，但無基本法咁好笑

基本法係確實做到雙普選，但協調難度係 SSS+ 級，Solomon 都係用香港人引中共出手 不過香港太水深火熱，頂唔頂到 9 月都係問題

中國一句Dq 你可以點

當左納粹黨係英國定美國

佢 DQ 你係無計，但唔代表我地唔應該試。

Talk is cheap
主張乜撚但冇路線=鳩噏

難過真普選wo gay gay

想一步登天？

即係你仲對共產黨有期望 所以先仲想「試」

Hi

用盡全力逼佢現真身先係真，要佢響全世界面前撕爛自己塊面

武漢死多支那人 no one gives a shit

文革死成千萬人 64 再車死人
浮屍跳樓周街都係
仲要「試」
真係巧天真

認同，我地應該要證明法律不公，好簡單，你明知香港法治已死，咩公安條例廢，點解我地仲要喺制度入面打官司，依家有成千幾位手足打緊，點解唔試下一齊無視佢，全部唔去狗屋報到都有排煩啦，仲未計依家大圍捕，幾百幾百個和理非，啲咩宵禁唔守，就算要還押，成個監獄都係手足

全民制憲重新立約都俾黃毓民講咗好多年

所以就算真係有普選，共產黨會坐視不理？過多2年忍唔住又插隻手入黎，姣婆始終守唔到寡

香港獨立，唯一出路

基本法以上有更高審批等如主權不在港，英國立法院立法如違反歐盟規定，亦可以在歐洲法庭審批英國法例是否合規，英國法律最高審核權不在英國而在歐洲，即主權不在英國，故以脫歐來換回主權。異曲同工

成件事太複雜，英美唔出面搞真係唔知點開始

咁撚勁，咁香港組織到哈馬斯搞獨立運動未？ 依家社會大多數係和理非，你拎 35+ 效果大過勇武以卵擊石好多！你唔拎立會點用權力及特權條例？

點都好，體制內外抗爭係無衝突既。 不應偏廢。

英國又大量written constitution，只是不視為consolidated constitution。是故有明文憲法，沒有合集而已

所謂基本法根本係任共產黨鳩up，無佢著數咩？搵日人大開個會就可以附件咁加入黎